想買腳架 旅遊 風景多

小弟本身有支大陸幾舊水既碳腳。用後 感覺好似唔夠穩同不夠高
升埋中軸支腳130cm到 小弟高170
所以想買支穩啲 同最好差不多高既腳架。
有朋友推薦買manfrotto 005cxpro4 同 xpro bhq6雲台。但個價有啲貴同帶去旅行會有啲重
如果值得既話可以講下原因？
有無師兄有其他推薦？

咩budget 會用咩鏡
個人個得如果用碳纖最起碼買2號腳.

無限budget可以睇下
Gitzo mountaineer 2號腳或者RRS TVC-24
頭就Markins Q3i 或者FLM centerball或者Novoflex CBII

個人唔鍾意用中軸, 更靚嘅腳升中軸即變垃圾腳

想平嘅話就Sirui 或者Marsace 2個質素都唔錯（最少新買返黎果時)
用唔用到6，7年唔sure. 始終大陸嘢好多都係新買好好，用得2,3年開始有問題之類..

170高嘅話，腳有130cm以上已經ok, 加埋ballhead 同相機
去到VF已經有15xCM了。

manfrotto 005cxpro4 同 xpro bhq6
個人意見係

1.買碳腳唔會考慮Manfrotto 雖然Manfrotto同Gitzo而家都係同一個工廠做
但用嘅碳纖唔同，Gitzo輕啲硬啲耐用啲

2. 唔鍾意Manfrotto果隻鎖腳模式，1來好容易夾到手，2來用得耐會鬆/斷 .
但好處係收同開腳快

3. Manfrotto同Gitzo嘅ballhead都係垃圾...Xpro BHQ6個價錢..加300買Markins
Q3i 實好多，順好多...而且manfrotto用RC2 夾..好多配件都用唔到，ballhead
盡量買arca swiss type clamp. 99% 配件都兼容。。而且Manfrotto果隻lever
又係用得耐會斷或者鬆。。用旋鈕式好啲

Budget 4000
鏡有canon ef 11-24 f4 同24-105 f4
多謝師兄推薦

即係manfrotto買鋁腳先好？
係想買啲輕便料又好，但budget 有限
個扳扣鎖我見網上有人用左幾年都好順。。
多謝師兄講解

你嘅鏡頭配置。如果唔係成日郁下30秒快門.
1號腳都Ok..4節1號碳纖腳加32-38mm 波頭一般都係1.1-1.5kg左右應該唔重的
仲有，想穩定耐用就買非反摺腳，反摺腳雖然收埋短10幾cm,但整體係無咁穩定.

鋁腳有鋁腳好處.雖然重啲，但如果幼腳(1,2號腳)
大風嘅話鋁腳係定過碳腳的. 碳腳一般要去到3號腳以上先真係"硬"
leveler release個人真係唔建議...不過真係好鍾意就試下囉.
同埋Manfrotto lever release嘅多數都係RC2 type. 你預好多快拆都唔兼容..

4000左右可以上淘寶睇下馬小路(Marsace）， 質素比Sirui好。
用嘅料同CNC精度都好d. 價錢啱你budget.

馬小路

[url]
8411525386.27.63f63621a6E29r&id=36407855165[/url]

Sirui

不過呢個腳建議配返第2隻波頭。G10KX 麻麻地..鎖得唔實..
如果想買返Sirui 可以睇下K20X, 呢個唔錯

lm 學野

用緊馬小路，幾好用

T024x?

唔建議入0號腳..甚至0號5節腳..
係好輕好細.但over 10秒暴光唔係好掂..
你無理由買0號腳配38mm ball頭架嘛。。。
0號腳配嗰啲18mm 20mm ball頭..放rx100就ok..
實質過1公斤你郁下部機都會移少少位..

照你意見咁我蓄多啲錢買gitzo traveler 1號4節腳套裝會好啲，尼個夠輕負重有10kg。 價錢6千多
我會影星 可能用到30秒長曝

新手學野
RRS ball 頭評價如何
睇緊RRS tripod 加ballhead 組合
用Fuji XT-2
1 號腳定2號腳會比較合適?

RRS 除咗BH-55之外其他唔掂.
BH-40或以下麻麻地，同等價錢買FLM Centerball 或者Novoflex Classic ball好好多
BH-55就真係正嘅

XT-2 唔係長鏡 買1號腳ok
RRS 啲腳係比人哋粗.RRS 2號腳差唔多Gitzo 3號腳咁粗

Gitzo GT1545T 我都有, 都ok的。我拆咗中軸用
但如果我再揀我會揀買Mountaineer 2號腳.
唔好買套裝..Gitzo個ballhead好鳩...腳就好ballhead no la
唔太貴嘅波頭，我真心強烈建議試下Markins.
Q3iTr 用gitzo traveler 反摺可以合到腳（當然無原裝gitzo頭合得咁完美)
Markins 真係好smooth..我用過嘅入面僅次Novoflex
而且鎖得好緊，用手大力推都唔郁，由free control到鎖緊sag都唔算大.

呀仲有..Gitzo 要2號腳或以上先有得換腳釘
(GT1545T 技術上係有得換。。但1545T個螺絲牙唔係標準牙，得1，2個人有特別做。選擇好少而且好貴)

學到野

如果係mountaineer 2號又配咩雲台好？ 一樣marknis？

竟然有個腳膠巴打，lm學嘢

窮撚二千樓下有咩推介
用a6000 但可能畀我呀哥a7r2 jam 黎用

睇budget. under 3k Markins
4k左右 FLM 或者 Novoflex. 不過留意 FLM同Novoflex個價錢係唔包
個quick release clamp , 買個無pano靚嘅都要1k幾，要有pano嘅clamp
靚嘅接近2k. 即係加埋大概4.6K 左右

2k 以下一定係Sirui 啦
要多功能(反摺， 拆做單腳就N1024X)

想反摺短d

反摺有利有弊。。2號反摺穩定度同1號非反摺差唔多
1號非反摺又同2號反摺差唔多長。。

腳架d關節位間唔中清理下會耐用d，特別係浸完咸水更加要清乾淨

yes, 拆出黎要掃下，落下油。不過一般黎講1年 1，2 次就ok, 個扭扭都係。
如果要入鹹水，最好買返ocean 腳 唔係好快死

最好縮到短姐

直接上gitzo

上網睇咁多款好難簡，markins推薦話q10i 但尼個成45kg負重😂😂用得曬咩

仲有個3節腳係咪會穩啲？我見4節短啲咁

唔係用400mm 鏡， q3i 夠了
不過波頭受力係正頭頂同off axis 20cm 個pull 唔同
ballhead 個payload 係計ballhead 頭頂

越少節數越穩， 不變定律
但缺點就係收埋唔夠短。接受到既話
的確買3節好啲

2k洗鬼大陸腳咩
manfrotto befree carbon旅行腳 意大利做 兩k有找

得罪講句 befree 垃圾

個波頭垃圾姐

腳都垃圾。佢用果隻carbon 好薄同脆
買鋁好過

係無長鏡 可能會入70 200mm
真係學多左野🤘🏻多謝師兄

買支靚腳過年

manfrotto 新出隻element 碳腳呢？？

未用過..但應該都係垃圾.
Gitzo同Manfrotto 而家同一間公司
市場策略一定會將2者分得開，唔會影響到大家嘅sales.

呀Befree仲有一個問題，震到仆街
買碳腳就係要佢吸震好

Gitzo GK1545T +波頭套裝

開心使用中

manfortto element 反摺式碳纖維中型旅行三腳架
折左 1680 重1.4kg

定思銳 t2205x 重1.6 kg, 但都接近hkd 1600

manfrotto 定思銳好？？？

呢隻腳有冇人用過?有冇伏?

咁多節點用呀猩

見佢好輕喎

腳架首要係穩啊 其次先到輕啊CHING